#questions_pc1_1.py

# Вопросы и ответы для первого теста "ПК 1.1"
questions_answers_pc1_1 = {
    "1": {"question": "Очистка данных — …\nа) комплекс методов и процедур, направленных на устранение причин, мешающих корректной обработке: аномалий, пропусков, дубликатов, противоречий, шумов и т.д.\nб) процесс дополнения данных некоторой информацией, позволяющей повысить эффективность развязку аналитических задач",
          "options": ["а", "б"],
          "correct_answer": "а"},
    "2": {"question": "Дополните предложение. Перечень инструкций, который сообщает Word записанный заранее порядок действий для достижения определенной цели, называется _________.",
          "correct_answer": "Макрос"},
    "3": {"question": "Дополните предложение. Документ в программе Excel называется __________.",
          "correct_answer": "Рабочая книга"},
    "4": {"question": "Каких списков нет в текстовом редакторе?\nа) нумерованных;\nб) точечных;\nв) маркированных.",
          "options": ["а", "б", "в"],
          "correct_answer": "б"},
    "5": {"question": "Оператор _____ является оператором управления вычислениями и позволяет выбирать и выполнять действия в зависимости от истинности некоторого условия.",
          "correct_answer": "if"},
    "6": {"question": "Информация, изложенная на доступном для получателя языке\nа) Актуальная\nб) Достоверная\nв) Полезная\nг) Объективная\nд) Понятная",
          "options": ["а", "б", "в", "г", "д"],
          "correct_answer": "д"},
    "7": {"question": "Оператор ______ используется при работе с объектами в VBA и устанавливает ссылку на вновь созданный или существующий объект в языке VBA.",
          "correct_answer": "SET"},
    "8": {"question": "Выберите правильные ответы. К текстовым редакторам относятся следующие программы:\n1. Microsoft Word\n2. Microsoft Excel \n3. Google Docs \n4. LibreOfficeWriter",
          "correct_answer": "134"},
    "9": {"question": "Выберите правильные ответы. Какие типы сортировки существует в Excel:\n1. По возрастанию\n2. Сегментированная сортировка\n3. По убыванию",
          "correct_answer": "13"},
    "10": {"question": "Поясните, что такое Колонтитул в документе Word и что он обычно содержит.",
           "correct_answer": "Колонтитул в документе Word - это раздел страницы, который содержит дополнительную информацию, такую как заголовок, подзаголовок, номер страницы, дату, автора и другие сведения. Колонтитулы обычно располагаются вверху или внизу страницы и применяются ко всем или определенным страницам документа."},
    "11": {"question": "Сопоставьте Инструменты Word и возможные варианты реализации этих инструментов.\n1. Списки\n2. Диаграммы\n3. Шрифты\n\nа) Круговая, гистограмма, график\nб) Arial, Times New Roman\nв) Многоуровневые, маркированные, нумерованные",
           "correct_answer": "1в 2а 3б"},
    "12": {"question": "Дополните предложение. Фукция ___________ выделяет в строке указанное число символов слева в языке VBA.",
           "correct_answer": "Left"},
    "13": {"question": "Как записывается логическая команда ветвления (условие) в Excel.",
           "correct_answer": "=ЕСЛИ(логическое_условие; Значение1_если_истина; Значение2_если_ложь) Пример: =ЕСЛИ(A1>B1; \"Верно\"; \"Неверно\")"},
    "14": {"question": "Экономическая информация - это информация, …\nа) характеризующая результаты хозяйственной деятельности\nб) характеризующая производственные отношения в обществе\nв) о финансовых, трудовых и природных ресурсах",
           "options": ["а", "б", "в"],
           "correct_answer": "а"},
    "15": {"question": "Сопоставьте Объекты и их характеристики с позиции Теории информации.\n1) линия передачи\n2) канал связи\n3) маршрут следования\n\nа) Путь, по которому передается информация от отправителя к получателю.\nб) Совокупность средств, предназначенных для передачи сигнала\nв) Физическое соединение, по которому передается сигнал.",
           "correct_answer": "1в 2б 3а"},
    "16": {"question": "Как работает оператор Exit Sub в теле процедуры в VBA?",
           "correct_answer": "Он приводит к немедленному завершению процедуры (выходу из процедуры). Используется, когда надо принудительно завершить процедуру раньше ее окончания."},
    "17": {"question": "Какая логическая операция в дискретной математике и в языках программирования используется для проверки, что два (или более)  условия истинны?",
           "correct_answer": "И"},
    "18": {"question": "Как можно добавить таблицу в документ Word? Определите правильную последовательность действий.\n1. нажать на кнопку Таблица.\n2. выбрать вкладку \"Вставка\"\n3. выбрать нужное количество строк и столбцов",
           "correct_answer": "213"},
    "19": {"question": "Как можно добавить номера страниц в документ Word? Определите правильную последовательность действий.\n1. нажать на кнопку Вставка.\n2. выбрать вкладку Номер страницы\n3. выбрать нужный стиль (формат и положение) номеров страницы",
           "correct_answer": "123"},
    "20": {"question": "Найдите сумму матриц\nA =\n1 2\n3 4\n\nи B =\n5 6\n7 8\n\nСумма матриц A и B вычисляется покомпонентно, то есть каждый элемент первой матрицы складывается с соответствующим элементом второй матрицы.",
            "correct_answer": "6 8 10 12"
    }
}
